# Jpeg Decoder

<img src="tests/bad_quality.jpg" alt="harold" width="600"/>

В этом домашнем задании вам предстоит реализовать декодер jpg. Обязательной частью будет реализация baseline sequential
режима. Вы также можете заработать 500 бонусных баллов, реализовав progressive режим.

Все подробности будут рассказаны на семинаре.

### Установка библиотек
```
sudo apt-get install libjpeg-dev libpng-dev libfftw3-dev
```

### Требования

* IDCT писать не руками, а использовать <a href=http://www.fftw.org/>http://www.fftw.org/</a>
* Декодирование кода Хаффмана нужно вынести в отдельный класс, который ничего о jpg не знает.
* Сам декодер стоит оформить в виде класса, принимающего `std::istream&`.
* Декодер не должен падать ни на каких входных данных (проверять все на валидность и кидать исключения при случае).
* Декодер должен поддерживать маркеры SOI, SOF0, DHT, DQT, APPn, COM, EOI, SOS. Progressive-декодер также SOF2.

### Материалы

* [Презентация с семинара](jpeg-decoder.pdf)
* https://en.wikipedia.org/wiki/JPEG --- русскую вики читать не стоит.
* https://habrahabr.ru/post/102521/ --- пошаговый разбор.
* https://www.impulseadventure.com/photo/jpeg-snoop.html --- утилита для дебага (без проблем запускается под wine), показывает
подробную информацию про jpg файл. На этом же сайте много полезных статей про jpg.
* http://www.w3.org/Graphics/JPEG/itu-t81.pdf --- спецификация. Для baseline достаточно всего, что выше, спецификация понадобится
для бонусной части.
* https://habrahabr.ru/post/206264/ --- для любознательных.

## Проверка

По этой задаче нет ревью, но при этом есть ручная проверка описанных выше требований. Если эти требования не выполнены в вашей работе, дз не засчитывается. После того, как ваше решение прошло тесты,
перейдите в ваш репозиторий. Зайдите в merge requests и сделайте merge request из submits/jpeg-decoder в initial. Добавьте комментарий, если претендуете на дополнительные 500 баллов. Не нажимайте кнопки Merge или Close на созданном Merge Request! Обязательно добавьте в labels
тег jpeg.